英國 金融業 做IT幾年，你問我答Ask Me Anything

可能早前個post個標題唔清楚引起誤會，所以決定從新開post

屋企廚房幾大

管理處有冇垃圾膠袋派

how much 人工 per month

如果阿爸同阿媽跌落水你救邊個

食咗英國女未

屋企浴缸幾深

對於狹義相對論有咩睇法

「各國政府協作是應對氣候變化的最有效方法。」你是否同意這說法？解釋你的答案。

developer only?有冇做埋operator?
大型銀行仲係咪寫java?

如果一粒黑子距離地球3000光年, 距離太陽100光年
當地球正公轉至第364日
咁呢粒黑子受引重力有幾大

IT咩post
Infrastructure? System owner/maintenance?
對於it outsourcing 點睇？
同埋金融業用cloud database 點睇

點解係英國做? 英國IT 好揾定香港? 份工好唔好做?

消失了

廚房連廳大概150尺

大概£50k 至£60k左右

未，歐洲妹就試過

點樣先去到英國做IT

係

developer only，大型銀行多數寫Java，但KDB,C#,Python,C++都唔少team用

做support就成日都要處理trader d煩惱

£50k 至 £60k 係年薪，自

developer,專幫in house d trader打code，主要做寫新feature同埋fix bugs

Outsourcing英國晨早就有，我個team都有幾個programmer係印度，另外有幾個QA係中歐捷克共和國

所以英國做onshore developer最好要有client facing role，如果唔係就俾人offshore

你係讀緊U定畢左業先?

做緊野了

show us your kitchen

自己本身英國大學畢業嘛，之後就留底倫敦搵工，英國IT in general好搵過香港，始終有大科技公司係倫敦投資如Google Amazon等等，香港就冇咩大科技公司請技術專才

不過fintech industry香港近排就好似高人工d

份工返9至5，但時不時有deadline壓力，氣氛嚴肅過出面嘅IT公司

年薪係指total com? 做咗幾年咁計咪同tech giants差得多，香港啲bb請fg 500-600K港紙年薪，扣埋稅個差距

有時間同錢可以去英國或愛爾蘭讀一年master in computer science，

平d嘅話上網報online bootcamp，通常幾月後即可以搵coding工offer，

去歐洲其他U讀master都得，好多學費都好好好平，而且全英語授課

bb即係bulge bracket bank?

難唔難拎visa?
請唔請人？

多唔多 visa sponsership?

yes，想拎埋護照？

大型科技公司如google amazon或大投行就好容易玲sponsorship tier-2 visa。基本上fresh grad外國人都玲到，只要過interview就得

好多倫敦嘅科技公司都請外國人，英國人反而係佔少數

以依加嘅英鎊匯率黎計，英國打工的確好唔抵

不過我大概2014至2015年係倫敦入職場，基本上2016年前嘅英鎊匯率都勁，不過2016脫歐公投後嘅英鎊就跌左好多

所以我同樣份工基本上係香港可以搵多d

英國做IT特別係computer sсience有關嘅工 嘅好處就係d工多元化過香港嘅IT工好多。machine learning,AI,coding,cyber security乜q都有

香港只有中環同金融行業有關嘅工先高人工，多數都係做coding同data science，其他都麻麻

你貼下你嘅廚房先啦

一個星期ot幾耐

一至兩個鐘左右

係city 定canary wharf 返工?

兩邊都返過，依加唔講

感覺上City好好多，Canary Wharf得高樓大廈冇風格

有冇諗過轉去tech firm做？

我遲d都relocate黎london. 我係buyside IT

64點平反

扣咗tax未？
稅大概幾錢？

暫時冇，都係自己對trading technology & operations有興趣d

不過長做front office sell-side developer壓力都唔細，成日都要處理production issues同埋俾business趕deadline，

所以多數人都係做幾年front office developer之後做quant dev或tech firm或hedge fund或startup，待遇好好多。

datacamp算唔算係online bootcamp?

你本身係英國定香港做buyside IT?

但至少做front office developer嘅出路exit options都幾多

本身係香港做Buyside IT. 你轉過黎Buyside就會發現pay係高左, 但壓力都會大左, 因為你條team細左

依家呢個時勢建唔建議 新手學php

Frontend黎講react 係咪算係最易學同泛用既framework?

未扣，扣左稅之後£35k至£45k

今時今日嘅City of London金融區都親共

香港好賺D
btw, 返工文化點
agile 有幾成熟

external cloud database係傳統嘅大型銀行唔建議用，所以依加好多都係in house database為主

因為好多regulation要保障客戶私隱，反而係初創嘅fintech firm就可以值得用

我覺得唔係，因為datacamp似udacity嘅nanodegree

反而ironyard, makers academy個d就算係

php係幾易上手嘅語言，我之前都幾鍾意玩，但俾好多programmers睇唔起同埋佢功能俾其他主流programming languages如Java C++有限

react未試過，但javascript都比較Java或C++容易上手

係呀，所以好多未去過外國嘅香港人都以為外國一定好好搵，生活無憂

不過返工文化英國就ok嘅，以我份工為例：
-sick leave一兩日唔洗攞醫生紙
-冇野做可以準時放工
-每個禮拜可以work from home一日
-如果個日有其他屋企野做（例如上門送貨），可以同老闆講，佢會俾你彈性工時
-請假唔洗解釋

不過感覺上倫敦職場嘅競爭都幾大，精英化過澳洲加拿大等，返工唔會hea，同埋講野比較straight to the point，要有厚面皮唔怕俾人鬧（其實香港都係咁）

應該容易，你有幾多年經驗？之前係中環d大行做dev?

agile似乎你跟邊條team。

通常投行tech文化會比較軍事化，一個team嘅dev通常自己做自己野，冇乜feedback，冇咩sprint planning，冇scrum master，嘅sprint board通常都係俾in house client睇進度點

但純科技公司就通常盛行agile文化，團隊裡面嘅developers會同大家合作多d

唉，班英國人要脫歐（公投o個晚英鎊匯價即跌20%）我都冇辦法

quant = 一d IT，quant通常除左計數仲要識寫程式將佢個algorithm砌返落個system到，不過當然唔會咁深入software engineering

你指strat = strategy?

我聽過嘅argument係用Cloud database嘅security level更高（因為人地淨係做一樣野，就係maintain個database，而佢地security team嘅人材（理論上）會比bank多

先put Compliance aside，當可以用先
你點睇

client facing嘅developer 有無例子

我同意你（如果俾我係高層，put compliance aside）

用cloud database省錢省in house database人力資源

日日返工CRUD?

我嘅例子就係in house client facing role

即係投行做developer，我個客就係班trader（同公司），基本上同一座樓，有事可以直接同我講野

銀行用既DB係咪自主研製？定用vendor既？

唔洗。我做dev好少要寫SQL，通常都係support或database administrator行CRUD

純粹係想知IT嘅人會唔會對external cloud DB有多啲見解

即係你基本上支持依樣野？

師兄平時做開既projects 係for end users用 抑或係for公司internal users 用？

so far 以我做過兩三間投行嘅經歷都係用Oracle

公司internal users用，我d in house client就係d股票/外匯/債卷/derivatives交易員traders

對於依家就黎英國畢業嘅同學，呢個時勢仲鼓唔鼓勵留英做嘢

非常值得嘗試，反正nothing to lose，畢業後做幾年野當攞經驗再返港，國際視野會好左，同埋香港HR鍾意有西方工作經驗。個年收入去到£50k之後先要交40%稅，£50k樓下就20%，等到人工升到咁上下再返香港。

你讀咩系？

除左科技公司有咩公司會易批tier 2 visa?

law唔知係競爭大定我太廢，一係唔比visa一係就paralegal做起
student visa都唔夠長留係度搵工，又要搵地方住，打算返香港先再apply uk
時間好緊迫又好迷惘，定其實做住business再apply law firm好，都叫儲下經驗，話唔定做得唔錯當直接轉行

係，我係你就會聯絡d international headhunt firm (如huxle*)，班headhunter應該都會幾鍾意你，有單大生意做，佢地成功可以由你年薪抽20%至30%佣

同埋倫敦quant係 in demand

可以試下apply 銀行compliance 眼見唔小成功例子 btw 你係through咩agent搵到licensed sponsor offer paralegal post比你?

Big4同international law firm同NHS一定會批，好多grad出黎做野就算年薪£28k都被批tier 2 working visa

再唔係去中小型公司或startup都可以，但少d機會俾tier 2 visa同埋可能要自己搞sponsorship paperwork。

建議去求職網站時候最好filter "require sponsorship"先

或者用working holiday visa都得

有冇唸過畢業後即刻申請working holiday visa?

同埋去愛爾蘭留學個學生簽證好d，俾你畢左野後stay 1年搵工，搵工競爭細d，英國嘅學生簽證就好緊

有無投行resource share?

你講金融公司採用FIX protocol嘅support?

唔一定，好多都係倫敦紐約

巴打我想請教你
數底唔算好 仲應唔應該做金融業dev
硬係覺得上到某個位要轉型做quant先再升個level
唔係就一世做二等公民咁
永遠同core business無直接關係

而家做緊tech公司 黎緊有機會入front office做developer 諗緊會唔會行錯方向

讀緊Msc business mgmt 唔係專科又唔係on shortage list既skill, 係咪唔洗諗個d大firm

一係嘗試下報Big4做下business consultant先?

我都係做緊front office dev，有唔少同事畢業後入front office dev之後轉左去做quant dev(當然唔係 quant)，待遇就上一層樓

如果唔係通常d人就係讀完PHD直接做quant

front office dev做唔成世，個壓力同埋份人工比重失衡

HSBC有幾十個CIO，你指邊個？

我有兩個同事之前都係讀business（仲要唔係LSE Oxford Cambridge之類大學讀business)，不過佢地都入到投行嘅trader production support嘅grad scheme（同我同屆），冇technical經驗，SQL同Linux都係on the job先學唔洗一定要讀CS/理工科/自然科學先入到

英國有樣好處就係畢業後搵工時候班僱主唔會點睇你邊間大學畢業而即刻斷定你能力/身份地位

resource share即係點？

唔睇大學學歷 咁係睇啲咩多？

我意思係都睇學歷，但唔會睇你間大學嘅排名就西左你出去。

除此都會睇下:
-internship實習工作經驗
-有冇領導經驗（如學生會）
-面試印象

小弟宜家都做緊front office dev.....收入同付出有d失衡
巴打想問下，如果照你咁講之後想轉做quant dev，要有咩skill set/requirement先轉到？

明白 thank you

BARX?

有冇諗過返香港做?

不過依家係香港做外資嘅job security好似低左

有

其實英國做同香港做投行入眠嘅dev個job security都冇乜分別....

巴打我想問下
依家讀緊三大cs, 想grad左去英國到做it 難唔難? 申請visa 同 能力要求會唔會好高?

你想搵ibank, hedge fund, tech firms level既話 香港定英國既要求都一樣高

如果唔係咁top 既tech film, 或者普通financial institution/ 既 it, 佢地多唔多請外國grad既人? 定係要過黎讀返年master先會請? gpa得2nd up, 只係想睇下有冇機會出國發展, 唔該巴打

同埋加上做得投行入面tech嘅外國人都唔關心外地政治，性格比較自我中心d

同意，

通常interview會分幾round，即好似係香港報management trainee scheme咁，未去第一round就要填personality同埋吹水 questions，例如點解你覺得你性格合適入去bank做，同埋點解你覺得佢地間投行好過其他第二d投行

跟住第二round可能要做online test，限時25分鐘做20條simple math
multiple choice questions (俾一d數據你之後就要作答），之後限時25分鐘做literacy multiple choice questions(考你英文logic能力）

跟住第三round就phone interview

之後第四round就assessment centre

基本上香港同英國報工嘅程序一樣，美國可能唔同d，因為佢地有superday

gpa得2nd up其實夠報投行/tech firms，所以唔一定要first

普通financial institution/ 既 it絕對可以報，

不過都似乎你性格，建議你唔好個role好prestigious咁（e.g. 投行operational technology）就即刻報，不過我都明白讀緊書嘅人係搜索期，所以最好報summer internship或graduate scheme，俾你同其他同屆internship/grad scheme人士(不過唔同department嘅人或唔同role嘅人)了解佢地個role係點

我當你係3大讀緊CS，有d人鍾意做冇咁technical嘅野，所以Business Analyst或product owner或trader production support或implementation適合佢地

但多數CS底嘅人都鍾意做返technical野，所以machine learning, software engineering/software development,AI,cyber security比較適合佢地

我當你依家second year或final year

同埋我知道好多人都唔係final year本科未完就搵到工，所以有唔少final year 本科人會報定個master走後路，所以你可以報定英國/愛爾蘭/歐洲（歐洲master學費好多都平過英國/愛爾蘭，而且有d係全英語授課）個master in computer science，之後再去interview英國或愛爾蘭嘅IT工都得。因為我幾年前投行IT個grad scheme好多都係英國讀完本科或master嘅人，冇乜來自外地degree嘅人

actually，我費時假設你情況：

你係咪讀緊CS？

依家second year or final year？

你知唔知英國、美國、澳洲工作文化大概有咩分別？

基本上流利，不過我都識一d中國留學生係英國讀書初時英文唔流利，之後留幾年後英文基本上conversational，可以搵IT工（因為IT工唔洗點好似sales咁講野，不過要講到重點同埋要運用英文專業詞彙）

其實英國普遍黎講都係hea過香港，不過倫敦就同香港差唔多，冇咁hea，不過我份倫敦IT工黎計係香港同樣地就會每日平均返多一個鐘

澳洲唔知

美國就聽同事/親戚講基本上hea過香港，不過紐約市就OT好長。而且做投行或technology startup或programmer基本上冇得點hea

以我同行同工黎計，annual leave方面：

-美國17日（另有10日非星期六日嘅公眾假期）
-香港20日（另有14-15日非星期六日嘅公眾假期）
-英國25日（另有8日非星期六日嘅公眾假期）

其實我冇考過IELTS

請問有無做 OTC products, SwapSwire / MarkitWire ?
如有方唔方便請教下？

巴打好叻仔！我係HK degree畢業， UK master grad 番左HK 係big4 做緊 risk advisory (IT audit focus/ cyber security ）好掛住英國d chill life唔知巴打對於呢行有無咩認識 想試下番英國做野

冇考過GCSE，我入大學前兩年讀IB，未去英國大學前一直係香港讀中小學

我都係靠努力同撞彩姐，要報好多份工先得一兩個offer

英國有得做IT audit。因為你去過英國讀書，而且又做緊big4，所以報返英國experienced hire嘅工時候可以增加說服力

有冇唸過去bank做IT audit? Lloyds,RBS,Barclays都有。銀行入面嘅IT auditor veteran好多時都係又Big4轉入去，聽講Big4 IT auditor會辛苦chur過bank嘅IT auditor

冇

好似係Markit d產品黎？

多唔多firm 用Murex / Calypso

係
寫緊d api諗主有得請教下
小第做 equity / commodities futures + derivatives

I see

即係你幫markit寫個API黎去俾markit d客去讀markit嘅equity / commodities futures + derivatives嘅data feed？

未聽過Murex / Calypso

你又係做dev?

唔係
我做行，近排要用Markit API 寫野。
由零開始。
之前又未試過相關既野，睇Docs都睇到一頭霧水

香港做左十幾年finance in house infra it想去英國t1 innovators 有咩提議？

普通web developer喺咪好難喺英國搵工?

我當你係外資做左十幾年，你可以考慮直接透過headhunter報英國finance in house infra it d工（tier 2 working visa)？除非你有個business idea想係英國實行？

讀緊三大cs 依家2nd year, 係香港做過big4 it intern 咁 , 其實想過歐洲/us/canada 發展 有冇咩可以準備下？多謝兩位巴打上面既建議

好奇問下：你個間公司出唔出名？你熟咩programming languages？同埋你之前有冇去過英國或識人英國做過野？

我建議都係等多一兩年，等CV有2年經驗先，可以用working holiday visa去英國，之後經英國headhunter搵工就易得多。如果你公司唔係咁出名，可以報英國或愛爾蘭讀master in computer science，利用個年master期間報工。

P.S.愛爾蘭容易過英國搵工，同埋愛爾蘭政府批發嘅學生簽證讀完書後可以逗留愛爾蘭一至兩年去生活搵工（報英國或愛爾蘭工都得）

你性格係咪鍾意technical（e.g. coding, machine learning, AI, cyber security)先？定係想做non-technical(e.g. support, IT business consultancy)野？

覺得英國同香港 IT 狗有咩分別

英文 係咪好重要。
打字傾ok,會話唔係好得
想跳出香港IT

香港IT人唔識英文同普通話就死得，識英文同普通話去中環返institutional bank嘅IT職位（e.g. front office dev, middle office dev, quant dev, quant, IT trading production support, business analyst, buy side dev) 人工就唔同世界，中資同外資大行人工都幾好，港資就

tech 野多d, coding水平 ok, machine learning 有興趣不過undergrad 未掂到咁深， 依家最多識call下python lib 咁玩下， 第時想向 software engineer, 甚至quant 方向發展（雖然自知2nd up 好難同人鬥）， 唔該巴打

英文非常重要，如果唔係香港英國其他西方國家都唔得

我建議返工之後真係練下英文，同在港嘅外國人吹下水又好，上交友網又好

不過係2019年普通話都非常重要，因為我英國讀CS時候見到大陸留學生英文唔勁，不過技術普遍黎講強（唔係最強），之後返大陸去做百度，聯想等等大企業fresh grad salary都每個月有萬八蚊（深圳同北京工資），team lead就有4至5萬

英國普遍會比較尊重IT人才，同埋IT工種會多好多(Google Amazon其他大科技企業係倫敦招聘唔同科技人才），同埋英國普遍黎講唔洗無薪OT（倫敦要OT），不過人工冇美國高，而且稅重

不過香港做institutional/hedge fund/startup金融圈內嘅IT嘅話會好搵過英國，稅又低d

2nd up 其實ok的，係香港或英國報投行做software engineer冇問題

我當你冇英國/美國國籍，我建議你去美國讀master in computer science，再搵當地工，因為美國IT人人工全世界最高，高過英國澳洲加拿大愛爾蘭。可以上glassdoor查下人工資料。

如果有英國國籍就會去英國/愛爾蘭好d，唔洗因為工作簽證問題煩惱

同埋美國搵IT工容易過英國

你係拎British passport? 現家就算係英國讀完書，visa好快過期冇得留係度搵工，好多公司講明唔sponsor visa

master in computer science 有無邊間學校推介下

咁 普遍黎講最強 係咩人

返大陸team lead 如果得4-5 萬 bonus 得一兩個月
咁不如返香港

係香港可以經咩headhunter 搵工?

Local 行

無諗緊

我自問coding唔算勁
之前學校就學c++，依家返工就c#同js
我都有諗過working holiday搵工，但喺就唔知難唔難攞到visa(印象中就好難)
我諗我都會喺有返2-3年經驗先去試

咁啲人質素呢

小弟宜家都做緊front office dev.....收入同付出有d失衡
巴打想問下你，如果照你咁講之後想轉做quant dev，要有咩skill set/requirement先轉到？

咁你不如post你屋企啦

所以我直接報大投行嘅工（e.g. 高盛，摩根大通，巴克萊，瑞信，瑞銀，匯豐，美林），佢地會直接俾你sponsorship tier2 working visa。例如我入投行grad scheme嗰年有一半人都攞sponsorship，因為佢地係讀完大學理工科degree但冇歐盟國籍

入到Oxford/Cambridge/Imperial最好，但Manchester/Bath/UCL/University College Dublin都OK

咁重稅有d咩福利？

識唔識人讀Oxford既master in software engineering? 有d想報part time master

有幾間外資嘅headhunting firm如huxl**

你本身有冇Linkedin profile?

你講你寫c# & js，係咪你鍾意front end多過backend?

感覺上英國好少少，因為多d老闆知道點用tech talent，不過都有好人壞人

同埋感覺上倫敦d打工仔會比 倫敦外 嘅打工仔 冷血無情d，因為可能自己本身壓力大，而且倫敦又多d ambitious同自我中心嘅人

最好in house轉最容易，若唔係嘅話就要有d economics/finance & etrading knowledge，最好對algo trading有興趣

你有冇開linkedin profile?你英國做定香港做？

識一個大陸留學生以前本科讀University of Liverpool，之後master讀Oxford master in software engineering，畢完業後直接去倫敦一間跨國金融機構做

冇乜福利

有NHS公共醫療系統，但香港都有

我d稅咪幫下d攞福利嘅人士lor

同埋聽講失業會派發失業救濟金，同埋退休金會好d（未試過）

咁同香港好多公司都差唔多者
我覺得都係睇你自己個HEAD點處理呢D野

又唔喺
我諗我自己喺鍾意backend多
依家練code都喺慣用c++
不過好似front end易搵工同埋依份工其實算喺前後都有(其實我唔知要幾back先算backend)
依家好似卡住咗，唔知點好

你黎緊個career planning 係會點？

八大文科仔想讀master做呢行相關
英文ok 但數底差，想做啲non-tech既野，好似business analytic 果啲，coding果啲同python 試過玩但差少少，係咪要補返個finance degree?

讀Bath Computer Info. Systems上年2:1 grad
大學時都參加過幾多ibank搞既events，但以前打算報intern/placements 既時候好淆底所以冇報到，我讀既degree幾乎0接觸數學/tech野，商科modules 多，唔似comp science 既同學錦有得讀下data structure and algorithms，但我都有自己買書自修下。

同department 既同學好多都做ibank，佢地以前同我講interview真係會問到好tech

請問其實如果報ibank grad program 既話佢預你識幾多野？要識到幾深？

有開LinkedIn profile...有時都會有d agent搵話轉唔轉去hedge fund做，但我其實畢業冇耐做左年幾野，所以想prep好自己再轉，巴打有冇咩course/study material介紹下？

係香港做呀，如果有機會都想去英國試下

巴打可以加你tg傾嗎？

想入投行business analyst或production support嘅話 可以補返個Msc information systems degree
同埋Masters in information systems degree可以俾你報non-tech role in tech company好似IT business consultancy咁

想做trader嘅話可以讀finance degree

不過我覺得finance degree學嘅野會幫你將來可能用得番，而且finance degree都可以報投行production support或business analyst，因為需要一d finance knowledge，咁你到時候interview可以講你想返工接觸多d finance野

你可以上Google搜索下"How to pass coding interviews"嗰d書，通常都教你幾多backend野，對frontend或backend interview都有用

可能未來一兩年後轉quant dev，可以同d headhunter傾下先

我interview ibank tech grad programme時候好少問finance野，多數都係data structures & algorithms同埋competency questions。不過data structures and algorithms唔會問得深，因為有d未讀過CS但讀過physics/maths/ee都入到

有冇試過interview hedge fund?

未呀 有冇咩要留意下？

其實我有時(真喺只喺有時)都會上網做下code
不過喺由easy開始, 我個底真喺好差
我知自己鍾意backend多, 但喺backend都有好多, 唔知自己鍾意邊隻

係咪真架？聽講香港好似冇working from home同埋每次病都要攞醫生紙

通常第一個round會俾d coding test俾你做，可以當練下coding skills咁

我之前都有上過udacity課堂，做過full stack developer個免費course，覺得唔錯，不過就唔係下面C++課堂

我宜家上緊full stack個course，差唔多上完，暫時都覺得唔難，你有冇咩其他既course/material推介？

Btw點解你個course免費既？我報要成900usd wor

thx
我聽朝搭車望望
其實我都唔喺好知自己鍾意邊隻language, 只不過c++算喺接觸得最耐
咩language有咩特色我都唔喺好講得出

請問你之前上既full stack developer course 叫咩名？

nanodegree 有人幫你review projevts 果隻先要俾錢
個code 有nd 代表nanodegree

我都join 左data engineering nanodegree
之前完成左deep reinforcement learning. d deadline 都幾chur 下

work from home 呢D野真係睇老闆
醫唔醫生紙同道理
咁當然有D公司執好到正
各處鄉村各處例

Do you work with quant researchers? What are their backgrounds? Do they all have Math/Phys/CS PhDs?Do you know any with Pure math PhDs? Thanks!

不過我冇俾錢，唔包括導師輔導

data scientists 係英國多唔多請外國人?

多，倫敦好多打工仔都係外國人，特別係歐洲人

好想去英國

working visa/技術移民易唔易搞先??

你master讀乜？

比蚊咬到訓唔著會點做？

學緊python想專攻django整web果方面
/ java比輸蝕一d (搵工方面）

玩過下api crud 一般仲要識咩冇咩方向學野

樓主grad個時gpa算唔算高？

有料有工作經驗一定有人請

得讀書讀體就……

讀過*

而家都做緊

人才的替換會唔會好頻密?
點面對人口老化,大數據和AI的時代?

好問題，搽蚊怕水

java就c#就大路穩陣

但django整web development應該startup公司用開。中型公司或許會用

睇下你想去邊個行業發展....

(睇下你想去software development邊個sub行業發展....)

英國大學冇GPA，我就second upper class本科畢業

(java同c#就大路穩陣)

未必，大銀行做tech會有好多中年人（特別係有細路）。big tech firms like Google就年輕d

金髮鬼妹,易唔易扑

Well, 一般黎講，歐洲內陸鬼妹一般會受黃種男多過英語國家系（英美澳紐加）長大嘅鬼妹

住係倫敦嘅東歐鬼妹會受溝d

匈牙利同瑞典同巴爾幹地區嘅鬼妹就唔好

你london?黎緊relocate去英國做infra

香港Fintech除左果幾間大既virtual bank 其實選擇都麻麻地啦

2018 英國ug 畢業 返左香港做野就一年
唔係幾中意而家份工 日日都好掛住英國嘅生活
係咪無可能人係香港但報英國grad scheme？除左再讀master 搏下， 有無其他方法可以去嗰邊做野

係呀

你如果仲有英國地址（或可以借朋友個英國地址）都可以報grad scheme嘅....但要飛去英國face to face面試攞...

如果你又歐洲內陸飛過去英國，大企業（如投行或sky news）就會reimburse你張機票，因為我之前都睇過有愛爾蘭或法國大學嘅人飛過去英國面試會reimburse，但香港飛過去就基本上冇可能reimburse.....

係咪software engineering定infrastructure?

扑過幾多件

女會唔會主動吹

屋企有錢真好 有得去外國讀書做野屌女

我住公屋長大, 係香港讀u,係香港做幾年野再relocate過去. 屋企無錢都一樣有可能

介唔介意share下你點relocate 過去
係咪要join global company

我都係公屋出身 local u grad

普通屋邨band 2頭band 1 尾中學, hku cs畢業, 入ibank做IT, relocate去倫敦office

你係讀IT既話 打coding competition(CodeJam,TopCoder etc)有好成績 上網overseas apply tech firms 都可以.

唔錯唔錯

詳細唔分享啦

聽講kafka可以做direct acyclic graph嘅野，我之前都望個下

咁嘅，我係比較幸福，但我真係見工俾公司拒絕左好多次，經過不斷嘗試同進步先得，再加上我讀engine，本身冇乜女，但我都想幫下d人。

香港太多中產嘅後生自細嬌生慣養，我都睇唔起佢地（除左有家庭問題或有其他問題嘅兒童）

社會再係咁落去，就會好似羅馬帝國盛世時d人掛住吃喝玩樂咁墮落崩潰

Trader果邊學咩語言？
同埋讀cs既話，揀咩類型course 讀有幫助？
Data management system, machine learning,data mining咁

同埋想知所謂quant係咪只係利用data分析

Sorry 太多post 未追得切， 如果答過請ignore 我自己再追番

我cs grad 做過ibank intern 同 consulting 公司咁，fullstack 咩都識d 又玩過下security 咁
諗緊畢業去試下英國working holiday 做it 野，應該點入手去搵或者果邊咩公司會接受外國人同working holiday 多d?

如果樓主讀普通中學
入到hku
再做ibank 再internal transfer去
都算叻啦

我唔係樓主分身 係第二個人

我覺得好運既成份都有既 禁岩我讀書ok,又鐘意讀cs,又鐘意我份工. 但要堅持同睇得起自己. 我覺得IT係最多機會,最易翻身既行業, 網上大把resources,又好多online competition比你表現. 我身邊好多周圍relocate既fds, 屋企背景都無咩特別

Trader多數寫Python. 要自己寫trading tool既話就java.

做Trader/quant 同做IT dev 要既coding skills有分別. Trader/quant 多d偏向data mining , data analysis, stats,etc. 佢地寫code係做simulation, backtesting, alpha generation. 所以佢地唔識寫大型applications, systems. 寫既多數係500lines 內既script.

但做frontend /backend IT dev 就會整成個eco systems, 要識architecture, database, 點design service, 點connect services etc.

做cloud, AI呢類既我唔熟 答唔到. 不過finance界暫時都係少

樓主點睇做big4 IT consuloting/advisory前景/出路黎緊9月onbroad 如果想專攻cyber security有冇咩建議比到小弟? (e.g. 有咩野要睇定/準備/要識)

trader唔識programming，都係以developer去program佢地d trading systems
暫時傳統大型銀行都以java c#為主。識C++就非常好，有助你向low latency方向發展
一般大行technology grad scheme都主收softwrae engineering人
但machine learning就唔係咁清楚

咁可以報投行grad scheme 或summer internship e.g.

大行通常會sponsor你工作簽證。面試時候唔會睇你國籍，派offer之後先問你要唔要工作簽證

最後整定個linkedin profile話你係based in 英國

你屋企錢銀點？如果有d錢的話可以去愛爾蘭或英國讀個master/coding bootcamp，之後有recruiter會幫你搵工

IT真係最少階級化嘅行業，好少睇你老豆老母uncle aunty係乜水（除左要startup seed funding)，就主要睇實力多

IT audit定係真係technical cyber security先？

我對cyber security唔係咁熟，只知道cyber security（做technical野，唔係IT audit）係英國吃香，可能要識下cryptography....

想問下interview 既時候 會唔會問Algo? 有無刷leetode 既需要？

做it咩位
ba/pm缺唔缺人 會唔會請chinese

有歐盟國籍會唔會易請啲？

software dev
都缺人。有d trader production IT support人轉行做BA/PM
請chinese

有
需要，但有其他同類嘅網站可以幫到手

細或中型公司（俾唔到工作簽證俾你）會傾向請歐盟國籍人士

但多數ibank所請既tech係請後者?姐係IT dev
本身讀緊Fina果邊打算讀埋cs，但好似搞到自己角色定位有少少怪咁

姐係trader係以strategy為主?咁cs方面可能無乜幫助?
定係了解多d developer運作會方便左咁

冇追晒post如果巴打有答過講聲sorry先

巴打本身英國u都係讀it??

codejam 我最多過 round1B 之後無乜動力玩落去
有D問題要用brute force 先過到

linkedin 見到入ibank 既好少relocation.
多數做一兩年之後轉第二間ibank, stay 係香港

肯放低係香港有既野relocate本身就係少數 有家室個d多數唔想走

樓主個實際工作內容係乜？
做trade邊範？HFT?

所以禁多印度IT係外國, 好多都係低種姓. 呢個差唔多係佢地翻身既唯一途徑

英國有咩 bootcamp 介紹

is it possible for software engineers to earn a large amount of bonus in cib? if yes, what kind of projects do they work on? thx

大投資銀行通常都會請外國人（包括BNO）

如果你想做non-coding嘅trader就唔好CS了，但想做quant trader就最好讀cs with finance

first degree (bachelors）唔係讀IT，masters（一年貨仔個d）就讀CS

如果你間公司係國際上出名嘅，機會大但都當然俾local（指英國本土求職者）細d，反正日日office都會同亞太區嗰d人溝通

trader support vs. IBank IT：其實兩個都係IT role，只不過trader support會重於Linux/database操作，但ibank it通常指development就會注重於programming。同埋似乎你性格：trader適合鍾意同人講野嗰d人要有厚面皮vs. programmer鍾意埋頭苦幹

你以前學data science？
咩野係AM?

front office development，算係hft，因為會接觸low latency

其中有一間makers academy聽講都ok，其他間唔清楚，要靠google

depends。front office dev salaries and bonuses are lower than quantitative developers (quant dev) because quant devs are more knowledgeable in finance

projects they work on vary, like onboarding new client, rewriting the codebase to make the trading engine run faster etc....

but aside from projects, you have to deal with production issue immediately (they don't call you outside of your work hours though)

你未入大學？唸住香港定海外讀？點都好，留意下大企業嘅spring internship先

冇大需要，bachelors直入grad scheme就夠

Thanks 巴打， 呢幾日香港實在太多嘢，遲咗冇覆
AM 指Asset Management
係，本身都中意自閉多，做development似乎更適合自己
唔係讀data science, pg係冷門科，一講就等於自爆
ug 讀math+phy
由pg開始到做咗嘢兩年 linux, fortran, database language, r python, data wrangling又好 data analysis又好，砌model又好 都試過
就係冇一樣精
依家搞到兩頭唔到岸，所以依家想揀咗條path先專精一樣technical skills
我都係會試吓banking嘅data analytics/engineering先
再睇吓有冇乜core IT role可以入手

I see, 即係你以加唔係IT core role?

唔係呀，我依家嗰份係front office buy side嘅quantitative role
80%時間係 寫backtest去試portfolio optimization
其餘時間就 就住唔同嘅portfolio optimization畀吓意見，performance analysis
呢啲role唔care用乜technologies做 只要做得仔細 畀到結果出嚟就得

巴打想請教一下
fg想向data science行 但對個方面的coding無咩太大認識
有無咩方法可以惡補下或者show到比人睇識呢堆野

想問下如果去英國讀msc in business analytics 有無出路

Bachelor 同master 都係英國讀 成績同學校都唔錯 但搵左成年工都仲未搵到..

學完php 既基本語法
Variable, loops, array, oop等等
直接搵個framework學有冇問題？

巴打可唔可以講下讀u果陣點build 去做ibank it, 巴打成績好勁？

我first hon 畢業, 但second up都入到. 咪報IBank intern, grad job入. 3rounds interviews